[毒撚] 聖誕綜合症

忽然間，樓下唔知邊度有人周街唱聖詩。
大聲到連住喺十五樓嘅我都聽到。
飯枱擺住兩個食完嘅微波爐意粉，但係我同家姐各有各忙，大家都無意欲執枱。
何晞媛——我家姐一食完嘢就番咗入房換衫化妝，約咗啲朋友唔知去邊度玩。
而我就繼續接力打Red Dead Online；打咗成日其實已經開始悶，淨係不斷咁騎住隻馬，漫無目的周圍走。
就喺我偷偷地睄一眼自己個電話嗰陣，何晞媛終於換好晒衫出咗嚟。
我即刻望番電視，繼續打機。
「平安夜就出下街啦，成日匿埋喺屋企，有無諗過我會擔心你架？」
何晞媛出咗廳，一路對住塊鏡紮頭髮，一路問我。
我呆咗一呆。
「吓？諗都無諗過…」我冷笑一聲：「你會擔心我？講笑咩。」
「係呀，講下笑咋！」我咁答法，何晞媛竟然無出聲屌我，似乎心情好好。
佢笑笑口咁行埋嚟，好似摸狗咁摸下我個頭；我即刻一手撥開佢。
「聖誕節，唔好咁Grumpy啦。」佢喺我耳邊細細聲、好似想挑釁我咁講：「使唔使家姐介紹啲女仔俾你識？」
「走啦屌…」我頂唔順佢啲香水味，烏番後避開佢：「你俾我專心打機好過啦…」
「咁你有咩事打電話俾我啦，拜拜！」
然後傳嚟一下閂門聲，個八婆終於出咗去。
屋企亦都恢復平靜。
我歎咗一口氣，再望一望自己個電話。
父母去咗旅行，家姐又出咗街，明明係一個難得安寧嘅夜晚。
而我亦都好寫意咁自己一個喺屋企，一路吹住暖風機一路打機。
但係我個心仲係有啲忐忑不安。
當然，我唔係真係無街去啦…
讀咗大學成個Sem，如果聖誕都無人約去玩，咁唔好話家姐，連我自己都會開始擔心。
只不過，啲同學同朋友幾乎今日都要陪男/女朋友，搞到其他活動都要聖誕嗰日先約得齊人。
喺隻Game入面騎咗好耐馬，有啲無聊，忍唔住又偷望咗一眼自己個電話…
——唉…
我一手將個電話掟咗去梳化另一邊。
一方面唔想自己再諗，另一方面…有啲希望咁啱得咁橋撞到粒掣，「唔小心」將個Message Send咗出去。

「聽晚有咩做？出嚟行下街？」

我尋晚已經打咗呢句嘢喺楊悅盈個Whatsapp度，但係到而家都仲未Send俾佢。
執番個電話，將「聽晚」改番做「今晚」。
但係始終都係唔敢Send；我苦笑一聲，放低個電話喺隔離，然後Quit咗隻Game、開Netflix…
唔好誤會，我唔係毒到連Send個Message俾女仔都唔夠膽。
只不過，我想搞清楚：自己究竟真係想見佢，定還是我都感染咗「聖誕綜合症」？

已讀即回

聖誕快樂

Marry Christmas

唔想爆頭 留名

楊悅盈伏咗喺Salon天台道牆度，望落去見到一班又一班聖誕出去玩嘅人。
大飛喺佢隔離挨住牆，一路食煙一路玩Whatsapp；楊悅盈無望佢Send緊啲乜嘢、同埋Send俾邊個。
一來，楊悅盈見到Whatsapp，少不免仍然會有種不安感。
二來，佢知道大飛一定係約緊人今晚去飲嘢。
「喂阿妹。」大飛呼出一啖煙，隨口講咗句：「辛苦晒喎今晚。」
楊悅盈搖搖頭。
大飛雖然望落仲好後生，但已經係髮型屋老闆，亦都係楊悅盈阿哥啲朋友，所以大飛——同埋成間Salon——都慣咗叫楊悅盈做阿妹。
「剪埋嗰個收工。」大飛再吸咗一啖，然後將枝煙丟落煙灰缸。
楊悅盈跟住大飛行番落Salon度：一個村屋單位大小嘅空間，有一面係全落地玻璃，六個飛髮位得一個位有個肥仔坐咗喺度。
而呢個本身喺度玩緊電話嘅肥仔Steven望到楊悅盈，同頭先一樣對住佢微微笑，點一點頭。
楊悅盈木口木面咁望咗佢一眼，行番埋角落頭度坐低。
其實楊悅盈唔想咁無禮貌，只不過佢真係唔知點應對陌生人。
相反，見慣世面、本身又識Steven嘅大飛開始同佢一路寒喧，一路剪頭髮。
楊悅盈無興趣，亦都無機會搭嘴，無無聊聊又開始望落街等收工。
同預計一樣，啱啱嗰屆DSE佢衰咗，本身諗住出嚟做嘢，點知屋企人竟然叫佢試下Re-take，搏下入大學；一方面楊悅盈想聽屋企人話試下，另一方面…又有啲自知之名，所以就托阿哥幫佢搵咗份工，一路Part-time一路讀書。
見到樓下又有幾個似乎係中學生嘅人，好似好開心咁行過。
本身已經無乜朋友嘅楊悅盈，而家仲要過埋嘅半工讀嘅生活，Social Life幾乎無晒。
不過，老實講句，就算之前未使番工嗰時佢都無乜Social Life。
街上面不斷有一班朋友、一家人、或者一對對情侶行過，楊悅盈好唔爭氣咁竟然有啲想同——
「喂阿妹！」大飛嗌咗一聲。
大飛一臉恥笑嘅表情，但係Steven臉紅紅好似好嬲咁；楊悅盈見到呢個情景，即刻好想知兩個男人傾緊乜嘢。
「阿妹你覺得呢？」大飛笑住望咗楊悅盈一眼問。
——我覺得乜嘢？楊悅盈皺一皺眉，同大飛交換咗個眼神。
「條女一定係呃鳩佢啦！哈哈哈哈！」大飛肆無忌憚咁指住Steven嚟笑；睇嚟佢同Steven交情幾好。
「唔係俾人呃呀！呃你條命！」Steven見到楊悅盈個疑惑表情，即刻插嘴：「都話本書唔值錢咯！」
「你哋講緊乜嘢？」楊悅盈終於開口問。
「呢條友頭先話俾人呃——」
「我無話俾人呃！」Steven打斷咗大飛：「我淨係話想搵番本書啫！你俾我自己講…」
大飛做咗個「請便」嘅動作，然後一路忍笑，一路繼續幫Steven偷薄個頭。
Steven睥住鏡入面、自己身後面嗰個大飛，然後又睄咗一眼楊悅盈，確定無人再笑之後，呼咗一啖氣，開始講佢「唔係俾人呃」，只係想「搵番本書」嘅嗰件事…

會唔會爆頭

唔會 純粹抒發下啲毒撚情緒

Steven係個Freelancer，專門上網接啲Design Job嚟做。
做得Freelance，發達就一定無望，但係佢還好可以維持到生活，因為佢做啲嘢算係快靚正，同埋佢係個可以一個星期唔出街嘅毒撚，同一般人比，做嘢時間多啲、支出又少啲。靠住啲唔穩定嘅Freelance收入，Steven總算夠錢生活同租間劏房住。
而正正因為佢咁嘅職業、咁嘅性格、咁嘅生活，唔好話女朋友，佢連識新朋友嘅途徑都無。
幾年前佢為咗脫離單身，Google Play上面搵到嘅嗰啲交友佢差唔多全部裝晒落電話。
一支公咗廿幾年，基本上佢對「女朋友」嘅年齡、外貌都已經無乜要求。佢但求唔好識到一個賣倫敦金或者護膚品嘅女仔，連佢僅餘嗰少少收入都呃撚走埋。
Steven惟一一個擇偶條件，就係都係住大圍：毒到入咗骨嘅佢，就連拍拖都唔想去太遠，最好喺佢屋企樓下食個茶記就算。所以佢只會揀附近的人嚟Match。
當然，網上世界，你揀人人揀你。Steven係個其貌不揚嘅肥仔，又不擅詞令，通常喺App度肯Match佢嘅女，都係啲用假相嘅金融、美容雞。好有防備心嘅Steven雖然無中過伏，但係過咗幾年，佢都慢慢開始認命。
而家嘅Steven已經唔奢望上網溝到女，只要識到一個唔會講幾句就同佢講非農數據，或者邀請佢去做Facial嘅女網友，佢已經好滿足。
點知，大約一個月之前，Steven居然識到一個唔差嘅女仔。
個女仔叫Anna，「唔差」唔係指佢個樣，因為佢個Profile無一張相係自己，全部都係貓、書、貓、風景圖同埋貓，好明顯係個文青女。
唔差係在於，Steven覺得同Anna好啱傾，因為佢兩個有好多共通點：Anna同Steven一樣都係做Design，雖然人哋係In-house，但佢兩個淨係傾工作上嘅趣事，都可以傾大半個鐘；而且，Steven其實都好鍾意貓，但係劏房業主唔俾養寵物，所以Anna隻貓，又為佢哋兩個提供咗唔少話題。
傾下傾下，Steven覺得同Anna有啲火花，仲重新點燃起佢嘅希望之火——Steven鼓起勇氣，同Anna交換咗Telegram ID。
然後，Steven每日都會Send啲食飯、生活、做嘢嘅相俾Anna睇，Anna亦都會Send番啲貓相俾Steven，講下自己睇緊咩書，有時仲會錄Audio Note俾佢。
Steven驚為天人：因為Anna把聲好好聽。
如是者，佢兩個喺Telegram傾咗個幾兩個星期，Steven好開心，因為佢覺得自己終於搵到個Soul Mate。
已經三十有一，屋企人不時都會探口風問下Steven有無拍拖，所以Steven覺得機不可失——

不如星期六放工一齊睇戲？ 19:34

Steven個腦一片空白，事後諗番，佢都唔知自己幾時打咗同埋Send咗呢個Message出去，總之，佢Send完之後就好似撞咗鬼咁，望到個Telegram實一實，郁都無郁過——
入咗定唔知幾耐，佢終於見到「Anna is typing…」！
Steven緊張到極點，幾乎連呼吸都停埋——

好呀！去我屋企附近嗰間戲院吖！
你想睇乜嘢？ 20:13

Steven當時眼前一黑——竟然可以同Anna去街？
呢樣佢之前連諗都唔敢諗嘅事，居然即將成真？

爆

留名

聽到呢度，楊悅盈開始有啲悶。
唔知係因為Steven把又沉又無起伏嘅聲線，定還是因為已經大約估到係咩事。
「然後你俾人放咗飛機？」坐咗喺Steven隔離嘅楊悅盈，托住頭問佢。
「阿妹你都算厚道喇…」已經笑完，開始番專心工作嘅大飛講：「我直頭估佢約咗個男人出嚟打劫佢添呀。」
Steven好不滿咁睥咗大飛一眼，但係大飛完全唔赦佢。
「無放到飛機呀，我哋交換埋電話，約咗喺電影中心。」Steven對楊悅盈態度明顯溫和好多：「結果嗰日佢仲早過我到。」
「但係出到嚟見到，原來條女係豬閪嚟？」大飛微微嘴笑住咁，又一句撻埋Steven度。
「豬你條命。」Steven好似回味緊咁款，忽然間一臉陶醉咁嘅表情：「佢正正常常咁，但係好斯文，把聲仲好好聽…」
「直接講重點得嗎？」楊悅盈望住Steven。
「Sorry！」Steven竟然say sor，仲呆望咗楊悅盈一陣。
楊悅盈感覺到，佢其實唔係對自己溫和，而係對女仔特別怕醜。
「呃…咁因為同佢傾嗰陣知佢鍾意睇書…」Steven繼續講：「所以我喺屋企帶咗本小說，借俾Anna睇。」
「咩小說？」大飛插嘴問。
果然，大飛一出聲，Steven又變番燥底模式，好大聲咁講咗個楊悅盈聽都未聽過嘅書名。
「然後我哋就去咗睇戲，唔好問我睇邊套！」
「之後呢？」
「可以點？睇完咪各自番屋企囉！」Steven越講越嬲：「明明佢住附近，我話送佢番去佢又話唔好，條八婆臨走嗰陣又話遲啲得閒不如再出嚟睇戲，我梗係話好架。」
楊悅盈聽到呢度覺得有啲奇怪，皺一皺眉；反而大飛無俾反應，淨係望住Steven，等佢繼續講落去。
「點知…嗰日之後佢就開始唔係好覆我Message。」Steven表情有啲落寞：「連應承咗嘅第二次睇戲，約極佢都係話唔得閒。」
「其實又唔怪得人嘅，話晒見過你真身…」大飛拎個風筒吹走Steven膊頭上面啲頭髮碎，然後指住佢問楊悅盈：「阿妹你都係女仔吖，你見完佢一次會唔會想見佢第二次吖？」
忽然俾人咁樣問一問，楊悅盈臉紅咗一下，考慮咗陣…最後都係好老實咁搖搖頭。
大飛哈哈大笑，但Steven見到楊悅盈個反應，好似就嚟喊出嚟咁款。
楊悅盈同大飛對望一眼，覺得呢個玩笑似乎玩大咗。
「唉，屌，唔緊要吖，起碼你都算成功約到一次女出街吖。」唔知係咪開始有啲同情Steven，大飛反過來安慰番佢：「下次唔使驚啦。」
「下次驚唔驚、佢理唔理我唔緊要，我淨係想要番本書咋！」Steven終於講到重點。
「書啫…問番咪得囉…」大飛終於修好Steven個頭，拎咗塊鏡出嚟照俾佢睇後面剪成點。
「絕咗版喇！我上網搵過！唔係我都唔使面懵懵叫佢還俾我…」Steven完全無望過自己個頭，反而不斷咁擰嚟擰去望大飛同楊悅盈：「條八婆呢頭話完OK，轉頭又無咗聲氣…」
「咁仆街嘅？本書絕咗版咪可以炒囉？」大飛指住Steven個頭對楊悅盈補咗句：「沖沖佢。」
楊悅盈起身帶住Steven去咗洗頭位，準備幫佢沖水。
「呢度香港嚟架！書點炒得起呀！」Steven繼續講。
楊悅盈一邊用手背試水溫，一邊望一望大飛；佢已經卸低咗擺骹剪嗰個腰袋，準備收工。
「可能條八婆唔知…以為可以拎去炒呢？」大飛又問。
「我都驚係咁。所以我同佢講過好多次：『本書一啲都唔值錢架，不如你俾番我啦』，佢一係就唔覆，一係就話OK——」
「然之後…」楊悅盈停一停，諗咗一陣：「個女仔…Anna就Block咗你？」
「點止呀！我今朝再問多佢一次…」Steven撐到雙眼好大望住楊悅盈：「佢即刻Block咗我Whatsapp，仲連自己個Telegram Account都Delete埋呀！仆街！」
楊悅盈扯咗條毛巾過嚟，幫Steven包住個頭，然後帶咗佢埋角落一個位坐低。
大飛過去幫Steven吹頭嗰陣，楊悅盈好快咁拎咗Steven個電話打開個Whatsapp望咗一下，果然搵到一個叫「Anna」嘅名…
「嬲乜鬼吖。」因為個風筒好嘈，大飛提高聲浪同Steven講：「一陣跟我去飲嘢囉，有啲女單身架。」
「飲條命呀！有個Job好Urgent呀！」Steven都擘大喉嚨好大聲咁講：「尋日接，聽朝交，仲指明要我做！唔係咁好Pay我實推！」
而當大飛同Steven兩個吹緊水嗰陣，完全無留意到楊悅盈用自己部電話記低咗「Anna」個電話號碼。
然後Steven俾完錢，著番件外套準備走嗰陣，楊悅盈嗌停咗佢。
「我頭先搵咗一搵，你嗰本書…」楊悅盈將自己部電話遞過去俾Steven睇：「我見到有二手書買。」
「咁都搵到？」Steven好似好驚訝咁，楊悅盈心諗：Google Search完第三頁已經有Result…
「不如你Whatsapp Send條Link俾我——」Steven一路拎自己電話出嚟想抄楊悅盈牌，但係俾大飛喝住咗。
「喂！咪騷擾佢啦，Friend個妹嚟架！」大飛搭住佢膊頭帶到佢去門口：「番去做埋啲Job佢，下次飲嘢再約啦。」
楊悅盈望住大飛送走咗Steven，伸咗一下懶腰：終於可以準備收工…

劉明 支持

大飛企喺落地玻璃前面，望住Steven喺樓下過馬路，然後慢慢遠去。
「點解…要講個咁無關痛痕嘅大話？」掃緊地下啲頭髮碎嘅楊悅盈問。
「點解？因為要面囉！」大飛一邊用住Whatsapp，一邊笑住咁答：「條友仔臉皮薄，唔通話俾你聽『我唔係想要番本書呀，係作個藉口想見多次條女咋』咁咩？」
楊悅盈擺低個掃把，望住大飛，若有所思咗一陣…
——講大話嗰個，我唔係指Steven…楊悅盈仲未講出口，大飛已經繼續發表佢嘅感想。
「不過條女都忽忽地架喇…點解死都唔肯還番本書俾人？」大飛拎咗枝煙出嚟，慢慢行過去樓梯嗰邊：「如果本嘢值錢或者有咩紀念價值嘅話，我叫Steven報警添呀！」
「點解死都唔肯還…」楊悅盈細細聲重覆一次大飛頭先句嘢，因為…
——你啱啱咪自己講咗個答案出嚟…？楊悅盈心諗。
不過，佢無再講啲乜嘢，只係拎番個袋，摟番住件外套打算離開。
「喂係喎阿妹，唔跟我去飲嘢呀？你阿哥都喺嗰度喎。」準備上天台食煙嘅大飛忽然間叫住楊悅盈：「趁聖誕節又有我哋呢啲大哥哥照住，出去玩下吖嘛。」
「無興趣。」楊悅盈簡而精咁答。
「阿妹，成日都咁摺，唔怪得咁大個女都無朋友無拖拍啦。」大飛用調侃語氣講。
楊悅盈停低，好似諗起啲乜嘢咁。
「之前有個同學都對我講過啲類似嘅嘢…」佢回頭望住大飛：「然後無幾耐佢就俾自己男朋友殺死咗。」
「死靚妹，仆街啦你…」大飛笑住咁同楊悅盈道別：「番去早啲瞓啦，聽日放假，千祈唔好番嚟呀。」
「拜拜。」楊悅盈都對住大飛微微一笑。
「聖誕快樂呀喂！」大飛對住楊悅盈背影，補多咗一句。
楊悅盈不置可否，推開門落樓梯走咗。
——有咩咁快樂？喺條街度，楊悅盈一路同啲路人擦身而過，一路心諗，每年聖誕都俾人搞到好似一定要出去玩，一定要有人陪咁？
條街太多人，楊悅盈專登行入後巷，唔想同人逼；呢啲時間，自己一個喺條街度，唔知點解硬係好似會俾人當異類咁。
佢而家淨係想快啲番屋企，匿埋喺自己房，以免——
忽然間，部電話震咗一震。
一收到Whatsapp就驚一驚嗰段時間已經過去咗，但係平安夜竟然有人Whatsapp自己，佢唔知點解有啲緊張。

聖誕快樂 20:27

何晞賢無端端Send咗個咁嘅Message俾佢。
話「無端端」有啲怪，畢竟今晚係平安夜；但係自從何晞賢升咗大學之後，佢哋兩個已經好少見面，估唔到佢竟然仲記得自己？
個感覺有啲奇怪…介乎於不安同開心之間，楊悅盈唔識點形容…
佢喺後巷度停低咗，企埋一邊，望住個Message，唔知應該點覆；就咁覆番佢一句「聖誕快樂」？

OK，我承認：我可能真係毒到連Send個Message俾女仔都唔敢。
因為望住嗰句打好咗嘅嘢，思前想後咗成日，我最後竟然求其改咗做一句「聖誕快樂」。
我知道以楊悅盈性格，呢四個字完全「無Point」，所以佢應該唔會覆我。
但係總算叫做Send咗個Message俾佢，了咗件心事；我苦笑一下，正想擺低個電話過去執枱嗰陣——
我竟然見到見到「CMLSS-楊悅盈 輸入中…」…

一個節日
因為宗教同文化背景，都同我哋唔Relatable
而俾資本家包裝到變咗第二個情人節嘅一個節日… 20:32
有咩咁值得快樂？ 20:32

見到佢呢句，我笑咗出聲；睇嚟佢中二病越嚟越嚴重。

做咩呀？你葡萄人哋有情人呀？ 20:32

…死毒撚… 20:33

我好似放下咗心頭大石咁，呼咗一口氣，然後執好張枱，坐番落梳化。
對住佢句「死毒撚」諗咗一陣，決定鼓起勇氣問佢：

聖誕節唔好咁Grumpy啦
食咗飯未？一齊？ 20:34

然後我好似中咗邪咁，望實佢個名嗰欄喺度等…

好 20:35

見佢話好，我一方面好興奮，但係同一時間竟然有啲緊張：帶楊悅盈去邊度食好？會唔會好貴？食完去睇戲？定同佢去街？如果出尖沙咀咁多人佢會唔會唔鍾意？但係沙田又好似無乜地方好去？如果——

學校隔離間茶餐廳門口等 20:36

我仲喺度猶豫緊嗰陣，佢已經定好埋地方。
我立即覆咗一個「OK」嘅Emoji，然後就衝番入房換衫。

餐廳入面啲客唔係情侶、一家人、就係一班Friend出嚟食飯，有啲一大班人傾計傾到興高采烈，有啲就兩個黐埋一齊睇電話傾密計。
惟獨我同楊悅盈坐嘅呢一枱，粒聲唔出，好似搭枱咁，同成間嘢個氣氛格格不入。
我哋喺個卡位度各坐一邊，明明大家都無玩電話，但係就完全無話題。
無辦法，因為唔係好似之前同班咁日日都見到，我入咗U之後呢半年都已經好少搵佢，淨係知佢重讀緊中六諗住Re-take DSE…
有時我望下佢佢望下我，有時望下電視；好在楊悅盈似乎唔係好介意我哋之間嗰種Awkward Slience。
同時直到而家我先發覺：原來之前同佢嘅相處，都係源於其他事，先至將我哋兩個連繫埋一齊。
我同佢好似真係無試過好Casual咁約出嚟見面。
如果隔離枱啲人望過嚟，會以為我哋係情侶吖，定還是兩個平安夜無街去約出嚟圍爐嘅人呢？
「你頭先問聖誕有咩值得快樂…」我決定求其講啲嘢打破沉默：「聖誕對某啲人、對大部份人嚟講Default就係要快樂，如果你感受唔到，就證明你唔係嗰種人。」
楊悅盈聽到，皺起眉頭望住我，好似唔明我講乜嘢咁。
「呃…你有無聽過『聖誕綜合症』？」
楊悅盈搖搖頭。
「有次又係臨聖誕之前，我同家姐傾開計…」我諗番何晞媛同我講嗰次，好似係佢啱啱入大學嗰年：「佢話我聽每年十一月尾十二頭開始，就會有好多唔係太熟嘅朋友、甚至三唔識七嘅人會無端端想約佢聖誕出嚟玩。」
呢個時候伙記拎咗我哋叫嗰兩個常餐過嚟，呢啲天氣，楊悅盈竟然仲叫咗杯凍檸茶…
「我問佢啲人係咪想呃蝦條或者溝女，佢話唔一定，有啲人真係約出嚟去倒數、行下街、睇下戲咁，因為佢哋…」我拉咗自己杯熱奶茶過嚟落糖，繼續講：「…臨近聖誕受到個氣氛影響，覺得自己過節一定要有伴、有Party、有人交換禮物，諸如此類；如果無，就會失落、唔開心、週身都唔安樂咁，然後——」
「然後就會千方百計搵個人，唔理係邊個，但求有人陪一陪自己。」楊悅盈拉開個櫃枱拎出兩隻叉，放咗落杯熱水度：「過後就唔會再見面？」
「嗯，何晞媛話呢種人就係感染咗『聖誕綜合症』…」我拎隻叉開始捲起啲米粉：「叫做綜合症，其實只係一個情緒：有啲人會覺得聖誕就係Default要快樂，而佢哋又得唔到，所以一句『聖誕快樂』，或者有人陪住佢哋過節，對佢哋嚟講好有意義。」
——而且，我發現原來我真係感染咗呢個綜合症…因為唔想楊悅盈以為我係因為咁先搵佢，我唔敢講出呢個事實。
我講到呢度，楊悅盈瞇起眼望住我；佢係咪睇得出我有啲心虛？
「唔怪得之…」佢好似真係識穿咗我咁講一句。
「吓？」我其實驚咗一驚，但係惟有詐傻扮懵。
楊悅盈無俾反應我，淨係除咗個眼鏡開始食嘢。
——仆街喇，佢係咪嬲咗我？
「頭先臨收工嗰陣，有個客講咗件事俾我聽。」佢忽然間又抬起頭同我講：「本身有一點，我一直都諗唔通——」
「啊？你而家番緊工咩？」
「呃…係呀…」無端端俾我差開咗個話題，佢有少少愕然。
「番乜嘢？我以為你重讀緊中六。」
「阿哥介紹咗我去佢朋友間髮型屋…」佢諗咗一諗：「做打雜、助理；因為反正我讀多一年中六，其實都唔會入到大學，不如——」
「你今年…出年考DSE之前，我可以陪你溫書。」我諗都無諗就插咗一句。
楊悅盈聳聳肩。
「不過大前提係你真係想入大學？」我又再問佢：「一路都覺得你讀書唔係好掂咁。」
楊悅盈笑咗一聲。
「哈哈…仆街啦你…」佢望住我，好似恥笑咁嘅語氣：「我中三之前成績好好架…」
——我中三之前…
「我中三之前都未轉過嚟。」我反駁番佢一句。
忽然間。
我同楊悅盈好似忽然間打開咗個話匣咁。
至少，我哋唔再係兩個無街去約出嚟圍爐嘅毒友。

楊悅盈同何晞賢離開茶餐廳嗰陣，唔經唔覺已經差唔多十點。
頭先叫咗杯凍嘢飲，楊悅盈一行到出門口就有啲後悔，因為外面好似凍咗咁，仲落緊毛毛雨。
何晞賢就好似完全唔怕凍咁，淨係著咗件好薄嘅外套。
楊悅盈忽然間就咁企定定喺餐廳門口，好似醒起某啲嘢咁。
「做乜？」何晞賢問。
「無聊嘢啫，但係掛住同你傾計，唔記得咗…」楊悅盈答佢嘅同時拎咗個電話出嚟：「頭先鋪頭有個叫Steven嘅客話，個零月之前識咗個女仔，兩個人見過一次面，Steven借咗本書俾佢；點知個女仔最近Block咗Steven，無還到本書。」
「你…想幫佢搵番個女仔拎本書？」何晞賢好似有啲懷疑咁。
楊悅盈聳一聳肩。
「其實本書唔係買唔番，要搵番嗰個女仔仲難過搵本書，只不過…」楊悅盈開始行過去瀝源商場嗰邊：「入商場再傾？好凍…」
何晞賢點點頭，然後跟住楊悅盈行。
「只不過我好想知道個女仔而家點樣，因為我聽完你講，我就諗：個女仔就係中咗『聖誕綜合症』。」
「即係，你覺得個女仔當時同Steven見面，只係為咗唔理好醜想搵個伴？」
楊悅盈點點頭，然後將佢喺鋪頭嗰時記低嘅一個電話號碼——Anna嗰個——Save落自己Contact List。
「嗯，個問題根本唔在於本書。」楊悅盈解釋：「反而係因為Steven講咗好多次本書一文不值，令對方知道還唔還都無所謂，所以先一嘢Block咗佢。」
「而且，成件事仲有啲奇怪嘅位…」楊悅盈打開自己個Facebook Messenger：「例如Steven淨係會Add住佢附近、大圍嘅仔；但係個女仔住喺油麻地，屋企喺電影中心附近…」
「就算俾你搵到佢，咁又點？」何晞賢問。
楊悅盈搖搖頭。
「所以我咪話係無聊嘢。」
行咗入商場之後，楊悅盈同何晞賢企咗埋一邊，打開咗Facebook Messenger搵人嘅嗰頁。
見到一個更新訊息：「Anna Wu 已從手機聯絡人更新」。
「咁都搵得到…」何晞賢細細聲講咗句。
「睇你好唔好彩，唔係個個都會將自己電話號碼Link落Facebook。」
Anna Wu張Profile Pic，同Steven口中所形容嘅Anna會用嘅相一樣，只係一張貓圖。
但係當楊悅盈打開佢Facebook之後，就見到佢個人資料有一句「In a relationship」。
同埋一張無幾耐之前Upload、一男一女嘅合照；雖然張相只係背影，不過見到兩個好Close，所以應該係情侶嚟。
「係喎，你…跟住去邊？」何晞賢望住楊悅盈問。
「番屋企。」
「我送埋你去樓下？」
「唔使，好近。」
楊悅盈自己一個開始行番去，一路盤算緊後日番工同大飛講呢件事，叫佢轉告Steven令佢死咗條心。
本書又好，個人又好，佢呢世都唔會再有機會見得番。
「同埋呢，我聽晚同啲大學同學去玩。」身後面嘅何晞賢忽然間又開聲：「不過賴智勇都會去，而家我哋同一間U；如果你得閒…又無嘢做，不如一齊嚟？」
——好！楊悅盈爭啲衝口而出，好彩忍得住。
「呃…我唔知聽日使唔使番工。」佢隨口答一句：「聽日我再覆你。」
「好呀。」唔知有心定無意，何晞賢不忘補多一句：「聖誕快樂。」
楊悅盈笑一笑，乜都無講就自己一個行咗上樓梯。
——果然，聖誕真係無咩值得快樂。
因為楊悅盈從來都無諗過，自己竟然會因為有人約而覺得開心。
好明顯，佢不經不覺之間已經感染咗聖誕綜合症。
行番屋企嗰條天橋嘅路上，一樣同好多成雙成對、聯群結隊嘅人擦身而過。
但係唔知點解，楊悅盈已經唔再覺得自己係異類。

-《聖誕綜合症》完-